我地系米應該繼續叫佢地做"黑警"?

鑒於近日發生的事，加上警方一直以來的工作手法和態度，我相信你地一見到這個標題就會想吊鳩我，但是我這個post想帶出的不止是希望大家可以在策劃上作出改變，這個post還包含了我個人的感受，所以你地當我廢up都得。

首先，我觀察到從2014年”佔中”開始，我們示威者和警察的關系不斷變差。這是理所當然的，因為警隊是政權的強力保障，警隊被賦予權力去執行職務，維持社會穩定性。至於為什麼他們開始變得”走火入魔”，這是涉及到兩個原因，第一點，警隊是著重紀律和層級架構組織，”大sir”的指示直接影響”pc”仔的行動，一些盲目的”大sir”對示威者的態度亦會影響到下面”pc”仔對示威者的睇法。第二點，這個亦都是我post這篇文章的目的，警隊至所以變得越來越暴戾，亦可能是心理學裏面所提及到的污名化(stigmatization)所做成的。

我並不是想怪責示威者，因為做就到香港今日的社會氣氛責任最大的永遠都是當權者，但是我們對警察的每一句說話和行為系會間接影響到自身的安全，加上繼續以"黑警"這個名號揶揄他們的暴行對我們長遠爭取民主和自由的我們來說是不利的。重申一次，我並不是包庇他們，但每當我們用一次"黑警"這個名號去稱呼他們，他們會開始依照與這個方式行事(即是越叫佢地黑，佢地就下意y識地黑比你睇)。而且不論我們怎樣去稱呼他們，他們都一定要執行上司的命令，所以為保障自己的今後遊行示威的安全，我認為我們不應該用有關的字眼去稱呼他們，以免這個名號內化成他們人格的一部份。另外在殘暴政權的統治下，除了對暴政效忠的高官之外的每一個人都不是敵人，包括打一份工的警察。小弟我剛畢業，其中一科被一個現職的”大sir”教，坦白說，他為人不差，真心會體諒人，最重要的是，他有自己的想法。雖然我認同在警隊裏面他這種人可能少之又少，但是當中一定會有人理解到示威者的目的和訴求。爭取民主和自由的道路非常長遠，但是一場成功的抗爭，必需爭取到社會大眾的支持，包括支持警察的人(不包括沒腦嗰d)，甚至是警隊。

我希望這個post或多或少可以改變一下我們日後抗爭的手段。示威者們，包括我在內都對這個無能的政府感到非常憤怒，但我們的目標是改變這個體制，警隊是在他們手上的一塊免死金牌，每當我們向他們講多一句"黑警"，我們可能會失去了支持並間接促使了他們的暴行。因此一下上街示威時，最好忍下口，適當和長期地向他們展示善意的行為可能會慢慢去除他們的戾氣，甚至會就到他們的理解。另外警察們可能都會看到post，我想對你們說，香港的犯罪率之所以會低過歐洲大多數地區好大程度系因為警隊的活躍這是香港人應感到驕傲的，但你們始終都是一群效忠香港和紀律嚴明的執法者，你們放工除下制服的時候都是一個香港人，你們必需理解香港今日的社會變化全因我們有個無能的特首。因此，當你們下次收到上級命令要清場，驅散示威者的時候，麻煩你們一定要”放水”，你們的確不能違抗上級命令，但絕對不能危害到他人的性命。要記着我們根本是同一樣人，本是站在同一陣線的。

講完, sorry for 1999

我知你有mon post架
黑警

唔好意思借小小位

【急】義士被抹黑！需要大家幫忙！

P牌仔

警察之所以覺得自己高人一等係因為太多人叫佢阿SIR
以後見到黑犬 同以叫佢地號碼
可以叫佢地畜牲,或者 畜牲+號碼

收皮啦
系你老母
米你老母
死黑警
毅進狗

你要明白，喺呢個部門入面特有嘅文化，即係自己人文化
坦白講3萬警察總有一啲係正常人，我都識唔少，但係佢地唔可以枱面表態唔可以枱面放水，可以做嘅野係十分有限，影響力細到仆街
根本警民關係去到呢一刻已經返唔到轉頭

香港警察係畜牲
香港警察係垃圾
香港警察死全家
香港警察落地獄
死黑警

喂阿哥犯罪率低有好多原因定係你係犯罪學學者有研究數據係就拎出黎

毅進仔唔識字仲以為係context問題
睇到你d死人5p字已經唔會睇你d內容喇

無可能吖 死黑警

xxxxx號初級警務人員你好
只要係警署警長或以下都算係初級警務人員

大家冷靜啲先
我以後都會叫翻呀sir
因為警務處絕對係凌駕三權
又可以選擇性執法
又可以隨意使用暴力
而最緊要係沒有任何監管機制！
所以佢地應該已經挾持住林奠
手握軍權 贏曬

廢話

納粹黨都係聽ORDER 既思維

你竟然對佢地仲存有希望

呢度唔係寵物台？

系你老母
唔好諗住洗白

香港的犯罪率之所以會低過歐洲大多數地區好大程度系因為警隊的活躍

警隊的活躍=唔開case

係執行合法命令
佢地係濫用警力, 已經唔合法, 仲唔係黑警?

但係我唔會一竹篙打一船人, 正常個D我會尊敬

ok死黑警
我仲記住架啦毅進仔

「警隊的活躍」隻隻字都明，加埋我就唔明

個人經驗，黑警，尤其係老散，會慣性欺壓市民，但老散與到律師就會變死狗，要揾白衫出嚟頂。
所以有事最好搵律師。

屌你老母死黑狗，全家冚家剷啦